\subsection{Задание 1}
Сгенерировать двумерные выборки размерами 20, 60, 100 для нормального двумерного распределения $N(x,y,0,0,1,1,\rho)$. Коэффициент корреляции $\rho$ взять равным 0, 0.5, 0.9. Каждая выборка генерируется 1000 раз и для неё вычисляются: среднее значение, среднее значение квадрата и дисперсия коэффициентов корреляции Пирсона, Спирмена и квадрантного коэффициента корреляции. Повторить все вычисления для смеси нормальных распределений:
\begin{equation}
	f(x,y) = 0.9N(x,y,0,0,1,1,0.9) + 0.1N(x,y,0,0,10,10,-0.9)
\end{equation}
Изобразить сгенерированные точки на плоскости и нарисовать эллипс равновероятности.


\subsection{Задание 2}
Найти оценки коэффициентов линейной регрессии $y_{i} = a + bx_{i} + e_{i}$, используя 20 точек на отрезке [-1.8; 2] с равномерным шагом равным 0.2. Ошибку $e_{i}$ считать нормально распределённой с параметрами (0, 1). В качестве эталонной зависимости взять $y_{i} = 2 + 2x_{i} + e_{i}$. При построении оценок коэффициентов использовать два критерия: критерий наименьших квадратов и критерий наименьших модулей. Проделать то же самое для выборки, у которой в значения $y_{1}$ и $y_{20}$ вносятся возмущения 10 и -10. 

\subsection{Задание 3}
Сгенерировать выборку объёмом 100 элементов для нормального распределения N(x,0,1). По сгенерированной выборке оценить параметры $\mu$ и $\sigma$ нормального закона методом максимального правдоподобия. В качестве основной гипотезы $H_{0}$ будем считать, что сгенерированное распределение имеет вид $N(x,\hat{\mu}, \hat{\sigma})$. Проверить основную гипотезу, использу критерий согласия $\chi^{2}$. В качестве уровня значимости взять $\alpha$ = 0.05. Привести таблицу вычислений $\chi^{2}$. 
\newline
Для анализа чувствительности критерия согласия $\chi^{2}$ сгенерировать выборки равномерного распределения объёмом 10 и 30 элементов.

\subsection{Задание 4}
Для двух выборок размерами 20 и 100 элементов, сгенерированных согласно нормальному закону N(x,0,1), для параметров положения и масштаба построить асимптотически нормальные интервальные оценки на основе точечных оценок метода максимального правдоподобия и классические интервальные оценки на основе статистик $\chi^{2}$ и Стьюдента. В качестве параметра надёжности взять $\gamma$ = 0.95.